---
title: >-
    شمارهٔ ۲۳۹
---
# شمارهٔ ۲۳۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>یارا کجا یاران کنند آزار یاران بیش از این</p></div>
<div class="m2"><p>دشمن نه‌ای خصمی مکن با دوستداران بیش از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سنگین ز دردت بار من آسوده تو از کار من</p></div>
<div class="m2"><p>باشند یاران یار من در فکر یاران بیش از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خاکم سموم قهر تو بر باد داد ای تندخو</p></div>
<div class="m2"><p>آتش نه‌ای تندی مکن با خاک‌ساران بیش از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چندم ز تو ای نخل تر نبود به جز حسرت ثمر</p></div>
<div class="m2"><p>ز امیدگاهان برخورند امیدواران بیش از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>در جان سحاب وصل تو زد آتش حسرت مرا</p></div>
<div class="m2"><p>زآن ابر بود این دانه را امید باران بیش از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>تا چند داری شمع‌سان عشاق را آتش به جان</p></div>
<div class="m2"><p>مپسند سوزند از غمت شب‌زنده‌داران بیش از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>شد مدتی کافتاده‌ام در دامت و آگه نه‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>دارند فکر صید خود عاشق‌شکاران بیش از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>آماده صد خفتنم هر دم ز تو هرگز کجا</p></div>
<div class="m2"><p>خواری‌کشی خاری‌کشد از گلعذاران بیش از این</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>مشتاق وقت آمد که جان بسپارم از هجر بتان</p></div>
<div class="m2"><p>خوردن کجا غم می‌توان بی‌غمگساران بیش از این</p></div></div>